肺癌第四期

唔係本人 係男友爸爸
電療已經無得做 只可以做化療 無買保險要排政府
上星期心入水做左個手術 要等一星期睇身體會唔會好啲先可以開始做化療 見住男友日日無心情 無希望咁 好心up
我除左陪住佢唔知可以做啲咩
宜家好似好多癌症中醫 上網睇有成功例子嘅要排成半年-9個月 有無巴絲可以介紹一下 好想幫輕下佢

咒鳩張敬軒老豆

基本上唔會有得救
可以ge得閒陪多d佢或者佢老豆
心情應該好差 睇下有冇d咩未做想一齊做叫埋你就盡量去
唔洗自責 因為冇野幫到手 陪住佢已經夠

做唔做到免疫治療？

完全明白心情

雖然唔捨得，但要佢開心有專嚴便要做勇敢的決定⋯⋯

珍惜現正

佢都知道第4期都無咩希望 係想試下中醫會唔會拖延到時間 上網睇成功例子都多幾年命
我有叫佢陪多啲 但爸爸食野都食唔到街都唔想出
想一齊飲個茶都難

醫生無提過 上網睇過好貴...窮人真係病唔起

點樣發現到

加上佢前兩日撞到個朋友 個朋友老豆岩岩走左...
佢就更加不安更加灰 佢同我講完我都唔知應該講啲咩安慰佢好

其實2月開始已經病 有睇醫生 以為轉天氣感冒 食藥好小小又翻發 就去排急症 都係普通藥 佢就自己買咳水 其他藥試都係好一陣 有一次發燒再排 話咳左好耐先安排照肺 開頭話有黑點 之後再check先發現癌 已經3期 等覆診 有一日勁辛苦call白車發現心入水要做手術再見醫生 就話4期了

［member].[/member]

希望各位有中醫介紹可以話我知
只求延長壽命 有多啲時間陪爸爸

推

我爸都係同一種病上年12月走左。
一月發現已經4期。
其實基本上冇得病，癌細胞太多太細粒
做電療多得幾個月命，但佢只係辛苦多幾個月
試下依家中醫，我爸都係睇依間
原本醫生話佢得翻半年，但睇左之後
每禮拜keep住食藥，佢都唔會太辛苦
而且比醫生所講既多3,4個月
係走個幾日特然好差。
你可以試試睇下有冇好啲
同埋最緊要陪佢多啲，傾多啲計
唔好令佢覺得自己一個人，同埋想死
加油 同時要有心理準備

我公公check到有肺癌到走左都係一個幾月嘅事
好好珍惜見佢嘅時間
唔好好似我咁後悔

唔該巴打 同埋想問下 食中藥期間你爸有無做化療？ 係中西合併定係齋食中藥？

冇做，我都唔建議做
西藥就未必有，但有打止痛針
去醫院既時間可以試下問下

明白 多謝巴打

對唔住我知我咁講唔係幾好...但預期再做療程都只係吊命...病人可能仲更辛苦 咁點解唔用果筆錢去陪病人開開心心咁走埋最後一段路

第四期唔好做化療啦
辛苦你又辛苦佢

好 唔該曬你 幫左我好大忙

Rip

絲打 多啲時間陪下佢吧 肺癌4期存活率你search下就明
同埋吸取教訓吧 咁樣拖法 可能初初有病徵嗰時係2b期咁上下都有機會 存活率就好好多
病向淺中醫呀要

我舅母就係咁走左
第四期就算啦 比佢安安樂樂過埋餘生好過

其實都第四期 現實都係要接受 不如 享受下 帶下爸爸媽媽一齊去下旅行 留個回憶仲好

呢樣我明白..不過睇中醫係為左佢舒服啲有返啲中氣先至可以做到其他野 佢宜家講野都無咩力氣 只係希望中醫可以令佢舒服啲唔好咁辛苦 連中醫都唔睇佢可能淨係日日訓係床

有時都好無能為力 知道要陪佢多啲 但一返到屋企 除左問佢邊度唔舒服關心佢幾句 就唔知講咩好入返房 以後都會注意多啲 針唔吉到肉真係唔識痛

做定心理準備,陪佢走埋最後一程,珍惜時間 好好相處,無悔

我都會提議下 但佢宜家嘅身體狀況未必負荷到

試下勁食這隻，對他有幫助的。

加油

無買保險怪誰

唔該巴打 勁食嘅定義係點？ hk藥房會有？

唔知可以做咩，只係可以講句加油

Search下顧小培

老豆上年都有腸癌好似話三期
好彩既係做完手術化療已經話好返咁
而家要一直mon住
佢仲要唔知衰又成日食街外野 又唔戎口

好多事其實可以一早知 但奈何真係唔會有人會成日check
唯有係日常生活過得比較健康
大家記得食得清淡 腸癌真係好普遍

4期就算吧啦 想玩咩想食咩就做埋佢
難聽d講 睇定d骨灰龕位 唔係真係到果刻會好那手唔勢

已經無得做手術 只可以做化療
真係要注意身體狀況 發曬出黎先發現真係太遲

老豆上年9月確診肺癌4期
化療咗2個月
發現d癌細胞上咗腦
今年3月就走咗

老實講，肺癌存活率好低
盡量多d陪吓老人家
或者幫佢完成心願
絲打加油 比多d支持男友同佢屋企人啦

有食煙？

Rip
有啲有心無力嘅感覺 唔知點樣可以幫到佢地 我呢方面知識又無 只可以陪住佢 唔識點樣可以做到支持佢嘅效果 知佢心情唔好 我都唔敢講多兩句嘈住佢

送佢去美、加、荷蘭食大麻，大把成功案例

4期真係唔做好過,攞苦黎辛

有食煙 不過上年年中戒左 今年年頭見佢又食返一排 無耐就開始發病
我前公司老闆 戒左兩三年煙 有每日做運動 食野生活都好健康 3月確診第3期肺癌...
呢兩個例子令我諗 到底係咪戒煙反而更容易有肺癌呢？ 純粹照呢兩個例子參考 無知問題表示sorry

我明果種感受
香港公立醫院無咩option
大多都係做化療，電療
做到無野可以再做
就只會開止痛比佢
如果佢爸爸想試吓其他療法
eg 免疫，標靶
可以問吓私家醫生
預咗醫藥費會貴
多咗情緒輔導機構
你可以問吓醫院 可以轉介情緒支援
同輔導姑娘傾吓計
有助你地易d面對

我google左呢隻藥 佢話係for切除後/化療中 嘅人服
你意思係普通食都有幫助 定係佢做化療輔助好有用？

多謝絲打 我會比多啲資料男友睇比佢選擇邊個會適合佢爸爸多啲 希望會有希望啦

化療中有幫助的，我舅父第三期吃了這隻（吃很多的），但這隻好難買到的，舅父現在好了。

我阿婆都係肺癌，陪多啲佢好過去醫，好辛苦
嗰陣細個未係好識珍惜，到十年後嘅今日都後悔做咩嗰陣唔陪佢再多一啲，再多一啲

知道來源者，但唔很分享在那可以買到的。

細個未懂事都唔會明白呢啲事情 巴打唔好咁自責
我地都會陪伴多啲 希望佢樂觀啲唔好諗埋一邊

珍惜眼前人

謝謝你，不過我地已經決定唔做化療，唔想老人家辛苦

其實除左西醫其他都冇乜幫助
你要令男友現實啲，唔好有錯覺食左中藥個啲可能會延長條命
好好珍惜同佢爸爸相處嘅依幾個月

我爸爸都係咁走左
由發現到走半年都冇
係屋企暈一暈入醫院第2日就無啦啦走左
一啲先兆都冇 我仲有好多野未同你講⋯⋯

屌

只係想佢唔好咁辛苦 日日見佢食野又食唔到
做咩都無力 好心痛的

有朋友都介紹左去浸大中醫 已經book左星期五去睇 多謝巴打 rip 好好珍惜現在

陪多d佢... 做化療都只係令佢減輕痛楚，癌細胞入骨好痛

平時有冇食開煙？

搵到這隻嘢資料

好似日文名：chitosan 八佰壹 キトサン

Rip
好好生活就係對佢最好嘅報答
可能呢句野好行 但我相信親人一定係咁諗

你男朋友一定撐得好辛苦 絲打你要陪多啲佢

唔係化療反而令佢更辛苦咩？我地就係因為呢個原因轉中醫

有，戒左就快一年

有得化療都好
有得化療連希望都冇

我老豆2015年2月係律敦治照到有肺癌
醫生話第四期 重有唔夠兩個月命
喊到我仆街 當時我老豆成日咳 但行得走得
之後轉介左去東區醫院睇 去到東區果醫生又話係第三期
我老豆無做化療電療 有病之後轉食素 每日食生果 每朝都整紅菜頭汁 露旬汁飲 初期食中藥 而家試緊標把藥但無乜用 到今日2017年5月 我覆緊你既時候我老豆重係廳大大聲屌鳩我隻狗 借account覆

我有個舊鄰居 唔食煙 又係肺癌
一做手術唔夠一個月就係醫院過身
遇過好多例子 信西醫都都捱唔得耐或者好辛苦

釣住條命仲辛苦

我老豆食左好多年煙 一介煙就出事

唔該你 我會問下中醫如果一齊服用會唔會有幫助 多謝你

好多都話化療反而唔好

想討論therapeutics 唔係問題，尤其當一個therapy俾唔到功效人地果陣，病人／家屬或者會去搵另一種方法去救命。

我想講ｇｅ係，唔好乘人之危，拎Ｄ神丹出黎話醫就醫到。醫唔到，惡化左病情，邊個負責？仲有呢Ｄ so-called神丹有冇佢相關的研究？

當然拎得呢Ｄ野出黎都係出自好意，但係唔該唔好好心做壞事。

布緯食療可以試下嗎
雖然唔知有冇用
利申以前身體試過勁虛弱食過一段時間 幾好

佢爸爸咳得好辛苦 成日想嘔又嘔唔出
宜家叫佢食啲生酮食物 星期五睇中醫希望佢可以好似你爸爸咁 舒舒服服就好 多謝你 你嘅例子係好好嘅鼓勵

身邊有幾個都係咁

sorry 我想講，都去到stage IV, 就算afford 到D藥，最好都係做好心理準備，陪佢多Ｄ。

多謝巴打提醒 試藥前我都會問左啲醫生先會試

好好陪你男朋友 同佢爸爸
我老豆有事既時候咁岩遇到我現任女友
多d一齊去玩 去旅行 放棄二人世界既時間
叫佢保持心境開朗 早睡早起 坐車帶口罩
唔好直接吸冷氣入肺 冬天要買件靚既嬲 注意保暖

咁就唔知中醫加起得唔得，不過我舅父吃了這隻好了。

以前淨係聽過生酮飲食 多謝你 唔係有害嘅野食都要比佢試下 宜家食兩淡就話無胃口

明白 我都會努力減輕佢負擔 陪住佢

好的 謝謝你

四期既話，而家先開始食，已經冇乜意義
都係果句，珍惜同爸爸既時間，有咩感情想表達一定要及時

利申：老豆三年前走左

去荷蘭
大麻療法

請問一二期係咪無乜病徵所以都無發現？ 定期身體檢查睇黎都幾重要，我爸爸都食左成廿年煙又係上年戒咗，有啲擔心佢。希望樓主同男朋友可以頂住，陪多啲屋企人。

Lung cancer survival is low and has seen only marginal increases since the mid-1970s [ 17 ]. Based on data from the nine oldest SEER registries, the 5 year relative survival rate increased from 12 % for patients diagnosed during 1975–1977 to 18 % for those diagnosed during 2003–2009 [ 17 ].

Cancer survival depends largely on stage at diagnosis (Fig. 5 ). For lung cancer patients diagnosed in 2003–2009, the 5 year relative survival rate was 54 % for localized stage disease, 26 % for regional stage, and 4 % for distant stage [ 17 ].However, only 15 % of cases were diagnosed at the localized stage, while 22 % were diagnosed at the regional stage and 57 % were diagnosed at the distant stage [ 17 ].

Survival is lower in blacks (14 %) than in whites (18 %) [ 17 ] because blacks are less likely to receive standard treatment and are more likely to be diagnosed at an advanced stage (Fig. 5 ). Survival also declines with age. The 5 year relative survival rate for those diagnosed before the age of 45 is 27 %, compared to 19 % among those diagnosed at ages 55–64 and 12 % among those diagnosed at age 75 or greater [ 17 ].

與其試靈丹，又冇錢去買chemo，不如問下醫生下一步點啦。

Palliative care in patients with lung cancer
自己睇，我仲要忙。

認真
我老豆都肺癌第4期 有食標靶藥

佢聽左某個talk話新鮮蘆筍磨汁飲
最好唔好買大陸 買一田個啲外國貨
係日日飲 飲左之後癌指素一直持續下降
以家仲處於低水平
你可以上網搵下資料幫佢
雖然末期冇得醫 只係拖
但佢以家仲係同普通人冇分別
周圍去旅行 不過會好易攰

佢確診末期到以家已經兩年了
情況仲唔錯
希望幫到你

病人肺癌係線癌定其他 有親人都係發現果時第四期 之後曾經食中藥收到無哂 之後病人唔聽話無再食 就復發了 之後做化療 打標靶都無用了 前後捱左4年幾

真係要定期check下 一開頭真係發現唔到，普通咳兩聲 真係以為係普通感冒

唔該巴打

我唔知道係線癌定咩 無知道咁深入
有得舒舒服服一齊過多啲日子就已經夠了

很多資料顯示大麻可以殺死癌細胞

現時世界上只有3個國家有合法大麻供應

其實有無咩醫學根據？
證明停煙會間接助長癌細胞？
好多人本身無病無痛
都係一停煙就出事 身邊都有發生過
呢個成日都係屋企人唔戒煙藉口之一

我都有睇過 但太遠程...宜家連落樓下公園行多個圈都覺得好辛苦

我都唔清楚 要搵專業人士先得喎
不過係好多停煙就出事例子

因為重視健康，所以戒煙，亦同時因為重視健康所以會留意多咗身體，發現原來食煙期間已經令到自己得咗肺癌

真心 經驗所談
唔好搞咁多野 四期都係控制病情only
寧願花多d時間金錢去享受最後既日子

明顯完全唔合理啦
擺明開始感覺到身體有問題 到戒到煙果陣已經係太遲

去浸大中醫!!!我睇開董子林，但癌症呢啲問佢推介可能會好啲

可以google: Cannabis Oil (Hemp Oil)

都係果句啦 希望中醫調理身體 有返啲力氣佢先享受到

五年前媽媽有胃癌，做手術切半個胃。跟住擴散到子宮，淋巴同埋腦都有少少。果陣佢瘦咗好多，XL變到著M碼
詳情其實唔係知好多，只係知擴散咗去好多位。但係佢有睇中醫，係大圍叫何樹勛，都幾多人睇佢。
睇左一年有多，有keep住佢俾啲食療。而家仲健在。
但有心理準備，因為中醫唔會根治到癌症，中醫都只會同你講係拖延個病情同埋係舒緩。一定要跟足中醫講既野，戒口果啲。
有興趣可以打去問下。
加油呀，呢條路唔易行！

已經book左星期5去睇啦 但無話約邊個醫生 就打過去話佢知已經4期 佢就話ok會幫我地約專料醫生

多謝絲打 我地會試左浸大中醫先
你地成功例子就已經係好好嘅鼓勵

有無擴散？ 無既又唔係線癌 係可以切一部分 再食中藥阻止 係有機會好返既

有擴散

絲打我想問下吐血絲係咪應該要去睇醫生
都幾肯定唔係胃出黎
係咪有事 最近先吐

同埋係到祝呢個爸爸身體健康

除左浸大，我見港大都有中醫，有啲教授我上網睇啲人都話唔錯，都可以考慮下，加油!

多謝你
要啦！我哋開頭就係以為好小事所以遲遲都唔睇醫生，到發現咗嘅時候已經太遲。
身體要緊呀，經過呢次教訓身體有少少唔妥都要睇醫生，唔係後悔莫及

Thank you 有3間大學都有中醫 浸大成功例子搵得比較多 所以揀左

有無聽過冷凍療法，有同事侄女試過，鼻煙擴散到肺，係個肺做呢隻冷凍療法結果work

有無食煙

知道相關行業事情，絲打有需要可pm我。（新手唔識pm，疏）

樓主搵我的話留個Tg

題外話
有冇d咩既特別食療for癌症康復病人
老豆做化療個時真係瘦左成個碼有多
但岩岩先過左一年（化療療程完成一年都冇）
佢已經食返到未發現既時候既身型
口又唔戎 又夜訓 大家一齊交流下